點解d皇帝要殺d「功臣」？

請指教
謝謝

唔殺唔通同人分身家?

因為有功就可以爭皇位
特別係開國功臣，死得最快

功高蓋主 除後患

讀明史

開國功臣最易有自己班底有自己黨羽
醒目嘅就功成身退，好似張良、范蠡呢啲，咁皇帝要殺都無乜借口郁你

你自己數下歷代開國皇帝邊個唔係"功臣"

飛鳥盡 良弓藏

王翦 郭子儀 呢2個就真係最撚識撈

正常係殺 但亦都可以唔殺
宋太祖杯酒釋兵權就成為千古美事

問題係啲功臣應該多數都係聰明絕頂之人，但明知打完天下就會鳥盡弓藏，都係仆心仆命同君主效力

冇用，明朝啲功臣好多辭左官都死，好似宋濂

你知道得太多就會死

功臣=專家～君主=老闆 強項是不同的～

應該係兔死狗烹

可共患難 不可共富貴

好多人著重既 唔係性命, 而是名流青史

如果你想保命, 可以做一個普通市民, 但歷史書唔會出現你個名

你想名流青史, 就幫一個皇帝得天下, 就算成功之後被殺, 你都會在歷史書留名

睇你點諗

最主要係殺有兵權
驚軍閥
同埋就係驚自己死後
班開國功臣會難為自己個仔

所以中國永遠都冇可能成為大國，被自殺都只係一直重覆歷史

冇錯，劉伯溫想辭都唔畀要佢留係到

等佢同李善長互鬥，呢個就係支那既拉一派打一派製造群臣之間內鬥，咁皇權就穩

係咪好似香港情況呢

當然最後變condom畀朱元璋殺哂

共產黨所有野都係跟明朝學，仲有蛛蝗族宗室天生唔畀做野，個個月拎巨額人工，犯法只有皇帝先有權審，直頭係世界上最大既黑社會黎

歷史上最垃圾既朝代，比廢清更垃圾

真係殺功"臣"既
咪又得朱元璋

劉邦 呂后 一樣有